Uber司機：裝車Cam多數想影靚女

在車廂安裝車Cam攝錄的還包括部分網約車，但有Uber司機稱，不時有男女乘客在車廂親熱，為了讓他們安心，同業安裝情況不算普遍：「有安裝車Cam的師兄，多數想影靚女！」惟乘客對於被司機拍攝感到擔憂，認為對私隱毫無保障。

加盟Uber約五年的司機「榮哥」稱，網約車不設現金交收，乘客登車前已從手機屏幕得知車費，上車後不會議價，下車後會自動從信用卡扣款，故與乘客甚少發生爭拗或衝突，毋須安裝錄影系統防範，但有部分安了車廂車Cam的司機，承認主要是為了拍攝美女，閒時觀賞自娛。

榮哥座駕左右四面玻璃窗，均加裝了黑色紗窗，他解釋除了不想途人經常看到車廂內情況，而且乘客不乏光顧夜店後離去的男女，他不時從倒後鏡目睹他們在後座親熱，有時酒醉情濃，舉止更加不雅，「夜晚蘭桂坊上車男女最多」，因此裝上錄像鏡頭，反而容易令對方不安。

的士及網約車司機可隨意安裝錄像鏡頭，市民對此感到憂慮，其中從事美妝業的鄭小姐指出，相信的士司機安裝是為了防範劫匪，一旦遇劫也可憑影片緝兇。至於「安心偷食」事件帶出的私隱被侵犯問題，她認為當局應研究加強監管，不讓無良司機為所欲為，但認為乘客也應檢點，因為車廂也是公眾場所，「分清楚那些『特別行為』不可以做，才可保護到自己」。

從事建造業的黃先生認為，車廂內安裝錄像鏡頭，會令乘客感到不便，「唔敢多講一句」，也擔心影片被人隨意發布，因此應對此加強規管。

黑到咁撚樣d uber狗真係J到?

裝幾多個cam
裝左針孔你都唔知

Fake taxi

“保安理由”

日頭唔坐得?

開始控制話題轉移視線屈師機裝Cam係有不良目的

早排先有單唔記得uber定的士裝cam 影裙底

男優側晒身扑咁辛苦

香港男人真係好冇用，正係敢裝車cam睇片打飛機
大陸果d司機直頭敢姦殺埋

你行得正企得正 怕咩影到你個樣？
又唔係影你祼體 又唔係影你扑野
跟本就無問題

若要人不知 上到樓3p都無人知

車廂內安裝錄像鏡頭，會令乘客感到不便，「唔敢多講一句」

打人個頭

偷錢

屈司機強姦

吐口水去司機個頭

你坐 Uber 當個司機死既? 係 Uber 入面同你係任何地方一撚樣.
你要有私隱就自己買車貼晒黑玻璃, 無錢又要高級享受?

咩人最怕被監視?

於「安心偷食」事件帶出的私隱被侵犯問題，她認為當局應研究加強監管，不讓無良司機為所欲為，但認為乘客也應檢點，因為車廂也是公眾場所，「分清楚那些『特別行為』不可以做，才可保護到自己」。

係公眾地方都要監管私隱？
你要係街打車輪唔通要人哋唔好睇咩

行得正企得正怕咩比人監視

係 尋晚東張講成15分鐘想轉風向

她盟顯係想趁機搞uber